<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Layer9</title>
    <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Layer9</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
      
      <item>
        <title>Busca e Substituição em massa com Notepad&#43;&#43;</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2022-01-27_multiple-search-and-replace/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2022-01-27_multiple-search-and-replace/</guid>
        <description>No meu workflow de criação de artigos vejo-me confrontado com o facto de precisar de converter tags em shortcodes Hugo, e de retirar os escapes a todos os caracteres que o Pandoc acha que tem de proteger.
Fazer isso operação a operação é o tipo de trabalho que me faz correr para algum tipo de automatização - e por isso é que eu digo que sou o maior preguiçoso do mundo.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Ninguém atende</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-11-17_computersaysno/</link>
        <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-11-17_computersaysno/</guid>
        <description>Eu só queria descarregar a demonstração do ESXi&amp;hellip;
Bom, a não ser que amanhã isto se resolva parece que vou começar a aprender hipervisores Tipo 1 com o XCP-ng&amp;hellip;
Primeiras impressões e isso.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Botão copy, take 1</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-11-08_copy-button-1/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-11-08_copy-button-1/</guid>
        <description>Na primeira vez em que tentei configurar um botão Copy para as caixas de código, deixei uma nota no GitHub do tema Zdoc.
Há dias um outro utilizador do Zdoc publicou a solução que funcionou para ele, e com esse estímulo, tentei de novo.
Infelizmente, já devo ter manipulado de mais o DOM da minha versão do tema (manter-me compatível com o upstream, infelizmente, não vai dar para já) para poder utilizar directamente o código dele, mas tentei mexer mais um pouco no código que tinha tentado utilizar anteriormente, que era baseado nesta solução proposta por Tom Spencer</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Actualização VyOS</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-31_vyos2/</link>
        <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-31_vyos2/</guid>
        <description>Como disse num artigo anterior, estava a tentar actualizar-me quanto ao projecto VyOS, que parece ser uma forma económica de testar conceitos de rede, sem ter de pagar Cisco Modeling Labs (a única forma legal de usar sistemas virtuais da Cisco) ou similares.
E bati de frente no problema do teclado português: não há teclado português. Sim, uma ligação SSH assume o layout do cliente - mas é preciso configurar a rede antes.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Manifesto</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-08_wat-do/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-08_wat-do/</guid>
        <description>Informação nutricional Não esperem conteúdo vulgar neste site; raramente farei o equivalente ao enésimo artigo sobre como instalar o Postfix ou o Arch Linux, configurar uma NextCloud ou uma VPN: não me interessa, já está feito, não acrescento valor. Só o farei se der de caras com vários HOWTOs que me deixem insatisfeito ao ponto de acreditar que até eu serei capaz de fazer melhor.
Neste momento estou interessado em explorar o mundo MUSL, as distribuições Linux de uso mais específico, e o init S6; não deveria estar chocado com o estado actual da documentação e desenvolvimento desses sistemas, comparado com os 50 mil artigos sobre como instalar o Ubuntu (contas por baixo), mas estou.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Olh&#39;ó VyOS fresquinhoo!!!</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-07_getchorvyoshear/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-07_getchorvyoshear/</guid>
        <description>Como muitos outros projectos de software livre e aberto, também o VyOS decidiu que ia continuar a ser livre, mas deixaria de ser grátis. Para convencer os utilizadores empresariais a abrirem os cordões à bolsa, decidiram que os binários compilados e distribuídos para instalação sob a forma de uma imagem ISO apenas estariam disponíveis ao público em versões instáveis, correspondentes, grosso modo, a um nightly build. A última versão estável pré-compilada é a 1.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Workflow dos artigos</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-09-22_workflow/</link>
        <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:54:14 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-09-22_workflow/</guid>
        <description>O workflow que uso para produzir os artigos é uma jiga-joga que inventei p&amp;rsquo;raqui. Para variar&amp;hellip;
Começo por escrever em Microsoft Word, porque estou habituado assim e tenho algum conteúdo em Word que quero converter para o site.
Depois converto o DOCX para MarkDown com o Pandoc
pandoc -f docx -t gfm --wrap=none --extract-media images\&amp;lt;secção&amp;gt;\&amp;lt;artigo&amp;gt; -o artigo.md .\artigo.docxAs vantagens de usar o Pandoc são muitas:
 Converte a formatação Negrito, Itálico e Negrito-Itálico nos equivalentes MarkDown Converte links nos equivalentes MarkDown sem &amp;ldquo;escapar&amp;rdquo; os caracteres dos links que o MarkDown não permite.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Comentários nos artigos</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-09-15_site-comments/</link>
        <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:19:12 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-09-15_site-comments/</guid>
        <description>De início não estava a pensar em permitir comentários, mas como o ser humano é um animal social, fui ver se podia configurar um sistema sem ter de inventar muito.
De início considerei o Disq.us, que vem do origem com o Hugo, mas tem muitas desvantagens.
O Zdoc tem pré-configurado o Utteranc.es, que tem as vantagens de exigir um registo GitHub (gente que se porta bem, espero eu) e de ficar num repo.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Secção Histórico</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-09-04_updates-page/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 11:34:41 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-09-04_updates-page/</guid>
        <description>O Zdoc tem uma secção &amp;ldquo;Updates&amp;rdquo; (que eu traduzi para &amp;ldquo;Histórico&amp;rdquo;), mas os artigos dentro dela eram criados à mão. Como sou preguiçoso (a pessoa mais preguiçosa do mundo) e não gosto de fazer coisas à mão quando podem ser automatizadas, tentei arranjar maneira de produzir um site index com menos esforço.
No Wordpress e outras plataformas dinâmicas é facílimo, mas num site estático como o Hugo, as soluções envolviam plugins, NPM, Node.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Achievement unlocked: Lightbox</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-09-02_lightbox/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 23:24:10 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-09-02_lightbox/</guid>
        <description>Uma coisa que me está a irritar no Zdoc é o espaço que se perde com as barras laterais, deixando pouco espaço ao centro para os artigos e tornando as imagens pequenas (sobretudo quando são screenshots widescreen).
Não percebo o suficiente de HTML para tentar alargar a coluna central (aparte a seta pré-definida acima que alarga a coluna do artigo mas esconde o TOC), mas posso tentar que as imagens sejam mostradas em maior tamanho quando se clica nelas.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Actividade Agosto 2021</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-08-28_site-update/</link>
        <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 19:08:10 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-08-28_site-update/</guid>
        <description>Pois, tenho mexido aqui nalgumas coisas nos bastidores:
Alterações no tema Eu queria usar um tema Hugo para documentação (documentos estruturados), se possível com um blog associado para conteúdo menos estruturado.
Queria que tivesse (sem ordem de importância):
 Tema claro / escuro Multilíngua (i18n) Várias secções independentes Capacidade de incluir nas caixas de código tanto números de linha como prompts fora do texto, para que fossem ignorados ao copiar o conteúdo da caixa Ter caixas de saída de comandos com formatação distinta  Só encontrei este tema, o Zdoc, que tinha uma grande parte das coisas que queria (o Docz parece estar a evoluir como uma alternativa), mas ainda lhe falta muita coisa:</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Hello World</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-08-09_hello-world/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 22:16:15 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-08-09_hello-world/</guid>
        <description>Sentem-se, e estejam à vontade.
Tenho tido a sorte de fazer dos meus gostos profissão; em novo, tive de escolher um deles (Som para Cinema), mas as voltas da vida levaram-me a abraçar um outro gosto, as TI, Mesmo que no final de contas tenha voltado à casa de partida, não dei o meu tempo como perdido; tive óptimos professores e colegas e aprendi imensas coisas que sempre quis saber</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>