<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021/08 on Layer9</title>
    <link>/pt/updates/2021/08/</link>
    <description>Recent content in 2021/08 on Layer9</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    
        <atom:link href="/pt/updates/2021/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
      
      <item>
        <title>Simulação de router Cisco e Huawei </title>
        <link>/pt/networking/simul/gns3-ensp/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 03:10:41 +0100</pubDate>
        
        <guid>/pt/networking/simul/gns3-ensp/</guid>
        <description>Uma vez precisei de tentar simular uma rede heterogénea, com um router Cisco e um Huawei.
Não foi fácil, porque o IOS não está disponível publicamente e o simulador da Huawei, o eNSP, está descontinuado e só funciona em VirtualBox 5.
Para fazer esta simulação, é necessário um CPU que suporte VM nesting (Second-Level Address Translation - SLAT)
VM de simulação Foi criada uma VM baseada em Windows 7, com 4GB de RAM, 2 vCPUs e 4 interfaces de rede.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Actividade Agosto 2021</title>
        <link>/pt/blog/2021-08-28_site-update/</link>
        <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 19:08:10 +0100</pubDate>
        
        <guid>/pt/blog/2021-08-28_site-update/</guid>
        <description>Pois, tenho mexido aqui nalgumas coisas nos bastidores:
Alterações no tema Eu queria usar um tema Hugo para documentação (documentos estruturados), se possível com um blog associado para conteúdo menos estruturado.
Queria que tivesse (sem ordem de importância):
 Tema claro / escuro Multilíngua (i18n) Várias secções independentes Capacidade de incluir nas caixas de código tanto números de linha como prompts fora do texto, para que fossem ignorados ao copiar o conteúdo da caixa Ter caixas de saída de comandos com formatação distinta  Só encontrei este tema, o Zdoc, que tinha uma grande parte das coisas que queria (o Docz parece estar a evoluir como uma alternativa), mas ainda lhe falta muita coisa:</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Dotfiles</title>
        <link>/pt/unixlike/dotfiles/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:25:08 +0100</pubDate>
        
        <guid>/pt/unixlike/dotfiles/</guid>
        <description>Dotfiles para Linux Tenho acumulando configurações que me facilitam a vida ou que me resolvem pequenos problemas irritantes.
Publicar esses ficheiros aqui permite-me descarregá-los e instalá-los em qualquer nova conta que eu crie num sistema Linux.
O URL para descarregar será https://tiagojsilva.github.io/unix/dotfiles/ficheiro
Existe um arquivo TAR com todos os ficheiros; para os instalar a todos na sua pasta pessoal (~), usar o comando
1  wget -O- https://tiagojsilva.github.io/unix/dotfiles/dotfiles.tar | tar -xvf- -C ~   .</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Hello World</title>
        <link>/pt/blog/2021-08-09_hello-world/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 22:16:15 +0100</pubDate>
        
        <guid>/pt/blog/2021-08-09_hello-world/</guid>
        <description>Sentem-se, e estejam à vontade.
Tenho tido a sorte de fazer dos meus gostos profissão; em novo, tive de escolher um deles (Som para Cinema), mas as voltas da vida levaram-me a abraçar um outro gosto, as TI, Mesmo que no final de contas tenha voltado à casa de partida, não dei o meu tempo como perdido; tive óptimos professores e colegas e aprendi imensas coisas que sempre quis saber</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>