<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021/11 on Layer9</title>
    <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/updates/2021/11/</link>
    <description>Recent content in 2021/11 on Layer9</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    
        <atom:link href="https://tiagojsilva.github.io/pt/updates/2021/11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
      
      <item>
        <title>BIND9: configuração de raiz</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/networking/protocols/2021-10-30_dns-bind9-tinycorelinux/</link>
        <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/networking/protocols/2021-10-30_dns-bind9-tinycorelinux/</guid>
        <description>Instalação do BIND9 O sistema onde este serviço BIND9 foi instalado é o mesmo que é descrito na página Instalação TinyCoreLinux.
Existe um pacote BIND9 para o TinyCore, mas tal como noutras ocasiões, a instalação é muito faça-você-mesmo1. Não temos isqueiros, nem sequer fósforos, é mesmo esfregar os pauzinhos um no outro até sair fumo.
Instalamos a extensão usando o browser tce-ab ou o directamente o instalador tce-load
1  tce-load -wi bind   bind.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Ninguém atende</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-11-17_computersaysno/</link>
        <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-11-17_computersaysno/</guid>
        <description>Eu só queria descarregar a demonstração do ESXi&amp;hellip;
Bom, a não ser que amanhã isto se resolva parece que vou começar a aprender hipervisores Tipo 1 com o XCP-ng&amp;hellip;
Primeiras impressões e isso.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Botão copy, take 1</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-11-08_copy-button-1/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-11-08_copy-button-1/</guid>
        <description>Na primeira vez em que tentei configurar um botão Copy para as caixas de código, deixei uma nota no GitHub do tema Zdoc.
Há dias um outro utilizador do Zdoc publicou a solução que funcionou para ele, e com esse estímulo, tentei de novo.
Infelizmente, já devo ter manipulado de mais o DOM da minha versão do tema (manter-me compatível com o upstream, infelizmente, não vai dar para já) para poder utilizar directamente o código dele, mas tentei mexer mais um pouco no código que tinha tentado utilizar anteriormente, que era baseado nesta solução proposta por Tom Spencer</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>TinyCore Linux - Passos iniciais</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/unixlike/meme/2021-10-29_tinycorelinux-install/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/unixlike/meme/2021-10-29_tinycorelinux-install/</guid>
        <description>Para este sistema, que eventualmente vai ser um servidor chamado verynice, criei uma VM com 256MB de RAM e 640MB de disco.
O TinyCore1 é uma instalação Linux muito especial, devotada a sistemas com muito poucos recursos. Vou usar a versão CorePlus, a mais &amp;ldquo;luxuosa&amp;rdquo;, com ambiente gráfico e possibilidade de instalação em disco, mas há versões Core muito mais frugais que correm alegremente de uma pen USB carregando-se para uma RAMdrive no arranque.</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>