<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021/10 on Layer9</title>
    <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/updates/2021/10/</link>
    <description>Recent content in 2021/10 on Layer9</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    
        <atom:link href="https://tiagojsilva.github.io/pt/updates/2021/10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
      
      <item>
        <title>Manifesto</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-08_wat-do/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-08_wat-do/</guid>
        <description>Informação nutricional Não esperem conteúdo vulgar neste site; raramente farei o equivalente ao enésimo artigo sobre como instalar o Postfix ou o Arch Linux, configurar uma NextCloud ou uma VPN: não me interessa, já está feito, não acrescento valor. Só o farei se der de caras com vários HOWTOs que me deixem insatisfeito ao ponto de acreditar que até eu serei capaz de fazer melhor.
Neste momento estou interessado em explorar o mundo MUSL, as distribuições Linux de uso mais específico, e o init S6; não deveria estar chocado com o estado actual da documentação e desenvolvimento desses sistemas, comparado com os 50 mil artigos sobre como instalar o Ubuntu (contas por baixo), mas estou.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Musl</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/unixlike/musl/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 23:09:50 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/unixlike/musl/</guid>
        <description>A biblioteca C musl é uma alternativa à biblioteca equivalente GNU C (glibc) e tem algumas (mas poucas) distribuições, geralmente mais simples, artesanais, leves (em termos de recursos) e com muito, muito menos polimento que as distribuições GNU/Linux.
O que coloca a questão, claro, do que chamar a estas distribuições: musl/Linux? Apesar de muitas usarem o busybox como base do userland, outras usam GNU coreutils, por isso também têm partes GNU.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>PKI OpenSSL (pt 3)</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/sec/pki/opensslpki_3/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 21:06:37 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/sec/pki/opensslpki_3/</guid>
        <description>Certificados de servidor e de cliente Agora que temos a nossa IntermediateCA configurada correctamente, podemos começar a utilizá-la para emitir certificados.
Notas prévias:
 Deve-se usar metade dos bits usados na CA O CN do servidor deve ser o FQDN Um certificado servidor precisa de ter o mesmo FQDN repetido na informação SAN O CN dos clientes pode ser qualquer coisa, não é importante. Devem ser assinados com a IntermediateCA Normalmente têm a duração de um ano (365) e o máximo, desde Julho de 2019, é 824 dias (+1) Comando OpenSSL para certificado servidor: -extensions server_cert Comando OpenSSL para certificado cliente: -extensions usr_cert Só é possível copiar a informação SAN do CSR para o certificado se for colocada a opção copy_extensions = copy ou = all na secção [ca_default] do intermediate/openssl.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Olh&#39;ó VyOS fresquinhoo!!!</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-07_getchorvyoshear/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2021-10-07_getchorvyoshear/</guid>
        <description>Como muitos outros projectos de software livre e aberto, também o VyOS decidiu que ia continuar a ser livre, mas deixaria de ser grátis. Para convencer os utilizadores empresariais a abrirem os cordões à bolsa, decidiram que os binários compilados e distribuídos para instalação sob a forma de uma imagem ISO apenas estariam disponíveis ao público em versões instáveis, correspondentes, grosso modo, a um nightly build. A última versão estável pré-compilada é a 1.</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>