<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022/01 on Layer9</title>
    <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/updates/2022/01/</link>
    <description>Recent content in 2022/01 on Layer9</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}, All Rights Reserved</copyright>
    
        <atom:link href="https://tiagojsilva.github.io/pt/updates/2022/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
      
      <item>
        <title>Editores na CLI Microsoft</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/microsoft/tools/2022-01-15_cli-editors/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/microsoft/tools/2022-01-15_cli-editors/</guid>
        <description>Procura-se, Vivo ou Morto: editor CLI Este artigo baseia-se fortemente na página Wanted: Console Text Editor for Windows, que é muito completa e que recomendo fortemente que leiam (de caminho, ponham uma estrela no perfil GitHub do autor, Antoni Sawicki); no entanto, descobri tantas coisas que decidi que talvez possa dar a minha achega.
O artigo original começa com as minhas razões para investigar este assunto:
 Since 2012 or so Microsoft is pushing concept of running Windows Server headless without GUI and administering everything through PowerShell.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Busca e Substituição em massa com Notepad&#43;&#43;</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2022-01-27_multiple-search-and-replace/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/blog/2022-01-27_multiple-search-and-replace/</guid>
        <description>No meu workflow de criação de artigos vejo-me confrontado com o facto de precisar de converter tags em shortcodes Hugo, e de retirar os escapes a todos os caracteres que o Pandoc acha que tem de proteger.
Fazer isso operação a operação é o tipo de trabalho que me faz correr para algum tipo de automatização - e por isso é que eu digo que sou o maior preguiçoso do mundo.</description>
      </item>
      
      <item>
        <title>Plano de Fuga</title>
        <link>https://tiagojsilva.github.io/pt/unixlike/rpm/redhat/rocky_almalinux/2022-01-10_escape-from-centos/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tiagojsilva.github.io/pt/unixlike/rpm/redhat/rocky_almalinux/2022-01-10_escape-from-centos/</guid>
        <description>Como chegámos aqui A distribuição CentOS sempre foi um animal estranho: como é que podia ser que a principal distribuição Linux de utilização exclusivamente paga (Red Hat Enterprise Linux, ou RHEL) tivesse um clone de utilização totalmente gratuita?
Por isso, e por razões que indicarei abaixo, não me surpreendeu completamente que as condições de acesso à distribuição CentOS tenham mudado, se bem que o método, o tempo e a forma como tudo foi comunicado vão ser um caso de estudo de como-não-fazer&amp;hellip;</description>
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>